經濟部協助颱風受災中小企業 相關措施一次看 | 聯合新聞網	
2023-09-05	
https://udn.com/news/story/123722/7418352	
經濟部中小企業處今（5）日表示，於颱風季節遇豪大雨或強風受災的中小企業，務必於清理營運場所前，先蒐集完整受災情形佐證資料，以供日後申請租稅減免或向銀行申請復舊貸款之用。經濟部指出，中小企業於整建期間，如有財務相關問題，經濟部中小企業處設有「馬上辦服務中心」，免付費服務專線"0800-056-476，提供免費融資諮詢、融資診斷輔導及財稅災害申報輔導服務。經濟部提醒，受災中小企業如有修繕重建復工營業貸款需求，請於受災害次日起一年內檢附受災地區鄉（鎮、市、區）公所或地方主管機關出具的受災證明或經銀行調查屬實等文件，向各承貸金融機構申請中小企業處所訂定的「中小企業災害復舊專案貸款」及「企業小頭家貸款」方案，擔保品不足的中小企業，可由中小企業信保基金提供最高九成的信用保證且免計收保證手續費，以協助企業儘早恢復正常營業。另，中小企業因受災而致財務週轉困難者，中小企業處可協助中小企業辧理銀行債權債務協商，與往來金融機構協議調整還款方案，以紓解資金壓力。受災中小企業可運用的各項協處措施，經濟部已公布於中小企業處網站(www.moeasmea.gov.tw)的業務消息專區，相關資訊請向「馬上辦服務中心」免付費服務專線0800-056-476洽詢。